聯合國通過最新制裁 停止朝鮮近75%石油供應

RFI報道，聯合國安理會在周五（12月23日）就由美國提出制裁朝鮮的新議案進行表決。該議案最終得到安理會成員國的全票通過，其計劃包括將切斷朝鮮75%的石油供應等內容，以此警告和阻止朝方繼續進行核爆和導彈試射等軍事挑釁行為。

報道指，決議要求聯合國各成員國必須在2019年底前遣返朝鮮在海外的勞工。大量寄居在中國和俄羅斯境內的朝鮮外派勞工，被認為是金正恩政權的主要外匯來源之一。此次通過的決議內容也是聯合國自2006年以來，應對朝核危機所採取的第十個制裁決議。它同樣也是今年內安理會通過的第三個針對朝鮮的制裁內容。

周五當天通過的最新對朝制裁決議將停止朝鮮近75%的石油供應，還對外界向朝鮮的原油供應設置上限。決議規定，每年出口至朝鮮的成品油從200萬桶削減至50萬桶，而原油進口數量則必須限制在每年400萬桶之內。這也是長期以來美方希望中國幫助限制平壤所採取的主要行動之一。表決中，中方代表投下的贊成票體現中國就處理朝核危機，特別是在如何約束平壤違的問題上做出了讓步。它同樣也是國際社會對朝方在11月28號，又一次進行洲際導彈試射的直接回應。

《德國之聲》引述分析人士認為，聯合國今次通過的制裁決議，應該會真正打擊到北韓經濟的「痛處」，可以給北韓處在困境中的經濟予以重擊。

美國方面特朗普曾多次威脅宣稱，如若朝方「言出必行」真的對美國發動攻擊，美方將「徹底摧毀」朝鮮。但平壤則堅稱，全球各方應承認其已成為「核大國」的事實。特朗普曾在上個月向中國領導人習近平提出過，限制對朝石油輸出的要求，希望以此來達到使朝鮮國內經濟運營瀕臨停滯的目的。調查顯示，中國和俄羅斯境內曾一度存在着大量來自朝鮮的勞工。他們通常會從事着諸如餐飲、娛樂、伐木和建設等不同領域的工作。聯合國方面曾發表報告指出，他們中很多人都生活在「奴隸般的環境」之中。

決議還指出，任何國家如若發現有涉嫌違反其內容的船隻向朝鮮運送違禁貨物，都可採取檢查、凍結、充公和沒收船隻等行動。

另有16名朝鮮在外從事金融工作的朝方官員被列入聯合國的制裁黑名單當中，他們中還包括來自朝鮮人民武裝力量省的官員。這16人將被聯合國在全球範圍內實施資產凍結和禁止出行的制裁。會議結束後，法國常駐聯合國代表 François Delattre 說道：「今天（針對朝鮮）所採取的最強硬措施，是我們應對半島爆發戰爭風險的最好解藥」。

口講一套
支那不嬲都係咁

逼朝鮮出手先

北韓官員：公司係國家既，我都係，國家要我改名就改名，你限制某間公司同人根本冇用

表決中，中方代表投下的贊成票體現中國就處理朝核危機，特別是在如何約束平壤違的問題上做出了讓步。它同樣也是國際社會對朝方在11月28號，又一次進行洲際導彈試射的直接回應。

咪又係靜靜雞賣料俾肥仔金，支那人係最狡滑最唔可信

無左北泡，美國佬直接係你鴨綠江對面

想打WW3

咪係